其實點解linux咁落後成日要打command？

裝隻app都要打command 又要記
又要check吓個repository 有無嗰隻app
無又要搵有隻app個repository

如果唔係有隻qnap nas瓜咗都唔想掂linux去拎翻硬碟裡面啲嘢

吓而家好多Software center/manager之類嘅嘢唔洗打command架喎
係你個人落後

好多software 都無gui
要打command

其實點解windows咁落後要攞隻mouse篤篤篤

屌你用咩software冇gui

用咩distro

要gui用pop os

見youtube教學裝steam 都要打command裝repository 先可以打command裝steam

大路distro應該有gui frontend for package manager

唔係落後，係型

所以ubuntu 屬於偏向developer先用？
同埋打windows 聯機game個anti cheat 點搞

毒撚覺得咁先型

ubuntu唔係有個app store嘅咩

而家好多都有個store俾你裝野,
普通咁用, 除左一開始要打句update同upgrade , 基本上冇幾多要打
而家上網咁多教學, 唔識搞都容易過以前好多

之前試過down過個.deb寫明for ubuntu 佢都係裝唔到
搞完一大輪裝完又得個icon 入唔到

隻app個store無

裝咗synaptic先
咁就連apt都可以用gui啦

automation
task customization
remote access
答唔答到你?
同埋好多現實上既linux都係裝minimal,咁就可以壓低好多size(windows server core同理),唔通下下要為左畫面靚而裝幾十GB既野?

要畫面靚都唔駛裝幾十GB野

用家問題

用 command 裝 steam 係因為簡單同方便

一開始話 linux 要打 command
比人篤爆有 gui 就話個 software 冇 gui
咁個 software 冇 gui 關 linux 咩事？

因為Linux得垃圾冇GUI既software用
咁仲關唔關事？

可以寫script 一次過做勁多野

windows啲垃圾有gui諗起都興奮

Linux backup野都係打command先做到

所以咪少人用。

唔係無UI，係無人promote
上網啲instruction個個教你用command，啲UI整好曬無人用
呢種崇尚command嘅風氣其實好痴線

打cmd型d pro d 巴閉d

加番個repo 好辛苦你咩

你個邏輯都幾神奇？
岩岩先話係 linux 上行 steam
steam 就係有 gui 既軟件
要幾戇鳩先講得出你個番說話？

Gui咪一樣係要記個位置
你唔識咪一樣係要google咩位
你咪又係靠microsoft人手分類俾你

到最後 其實個分別就係
一係你開terminal 上網copy and paste個command
一係你就用個滑鼠㩒

一句 command 做到既事，用 mouse 要 click 幾個步驟，就用 command
相反 mouse click 幾下就做到既功能，要幾十個 command 先做到就用 mouse click

好多即係幾多？

因為Linux班友唔想門咁低比普通人玩
Linux係Hacker嘅Sandbox

Google一下”Eric Raymond”
講嘅野就知

不過香港IT人通常都唔會識Hackerdom, Opensource D野，又唔會留意。

linux 班友咁講過？定只係一條友講當全部人講？

"因為Linux班友唔想門咁低比普通人玩
Linux係Hacker嘅Sandbox"

eric 講邊一句令你有咁既諗法?

樓主講嘅野嘈咗二十幾年嘈到現在

linus sex tips

Mr A
John linux

你睇下佢d html doc 就知

你可以自己寫隻孤兒仔去行linux cmd.

只係linux多developer用
將個習慣apply埋去其他field啫
覺得唔就手咪轉會

正路每install一個app 都要check hash同確保個software係信得過，宜家打一個command就做到曬以上既野，咁諗會好過D

唔識用咪用介面裝囉。
用command可以連續做好多動作

用mac都係用terminal算，從來唔用finder

ubuntu / raspberry pi ks 都有gui 架，無都係打兩句啫

linux 冇command line嘅話你用埋我嗰份

真

lm

用過 Debian 就返唔到轉頭。打句 command 就幫你整好晒所有嘢。(而家好多其他 distributions 都做到，不過 Debian 係第一個做到咁穩定。利申得閒都會捐幾條毛俾 Debian project)

比較返用 Windows 要做啲乜：開 browser、上 Google 、，Fact check 係咪安全，Download、Open、搵個地方安裝，Next、Next、I Accept、Next、Next、OK、設定、[X] 開機時唔好開隻app....

其實好多 Linux distributions 都有 GUI installer，起碼廿年喇，當年 Redhat 6 (唔係 RHEL) 都有。不過物以類聚，用 Linux 嘅大部份人都唔介意用 command line，冇咩人鍾意用 GUI 咋嘛。

有圖為證：

至於邊樣好啲就見仁見智啦，GUI 同 CLI 兩者都各有好處，夾硬話人落後就好無謂。講邊隻 OS 受歡迎，當 Android 係 Linux 嘅話，Linux 機應該多過 Windows 機。 2021 年喇，Windows 用家先至係小眾呀

懶咪唔整 所有program 整出黎都係得command 先，無話落唔落後
gui 係特登整出黎俾一般唔多識電腦既人用

個問題可以用唔同角度去問

1.其實點解linux咁落後成日要打command？
2.其實點解windows咁落後成日唔打command？
3.其實點解打command咁落後，windows都要有
得打？
4.其實點解d人咁落後唔識linux、唔打command？

裝呢樣個樣之後呢個cmd 果個cmd

話時話mr.a 係邊，入黎係想睇佢講咩

上面

whoami
ifconfig
exit

Hollywood

Windows裝software唔會好似Linux咁白痴
要down個source落黎打command先裝到
好多野都係GUI行先，Windows可以用command做野但唔係優先
例如檔案備份Windows可以用FreeFileSync或Robocopy，但Linux就要用個濕鳩Rsync，連個似樣少少既GUI都冇

弱智咪去google囉 唔駛搞到連FreeFileSync有Linux版 同埋robocopy其實係command黎robocopy GUI先係GUI 呢兩點都唔知

我意思係Windows可以用FreeFileSync (GUI)或Robocopy (CLI)，兩者都有得選擇
我知FreeFileSync有Linux版，但上網睇人Linux用咩software，介紹親都係Rsync
抄file慢又慢到死，又多switches要打都介紹俾人用

Linux用家

有1個 linux 軟件唔洗 download source 就用到，你會唔會自殺？

唔關落唔落後事,
戲都有得睇, 就算發展到ironman套系統咁, 講嘢加手撥就得,
你要hack入去底層都係用指令, 都係要打字用command.
你要咁'高', 就只係一個user.

rsync 你自己都講得出 freefilesync 有 linux
如果你不滿 d 人係 linux 用 rsync 咁你咪寫編教學用 freefilesync

清用咩distro連package manager都冇咁慘
slackware

btw windows個隻裝software方法都叫數一數二on9
如果唔係有chocolaty真係以為自己返咗石器時代

呢 d 廢鳩話 linux 係垃圾喎，佢地點會用 linux？

以前用過 wmic 用 command 黎自動 uninstall 一堆軟件

A computer is like air conditioning, it becomes useless when you open Windows.

可以copy and paste仲快，ui㩒㩒㩒咁唔方便

識用一定用package manager裝software

佢地個 D 純粹搵野抹黑 linux

依個幾好笑

Linux有一樣software要自己compile from source先用到已經死得啦
點都唔夠Windows有埋precomiled binary俾你用方便

linux 一向都有 binary ， download 即用

有得 compile from source 係使用者權利
好似而家屌安心出行冇 open source 一樣，官方比 source code 睇完覺得冇問題自己 compile 黎用，一樣係官方軟件

compile好處係有得改到fit晒自己部腦hardware&自己需求
令到個app可以用最低資源去發揮到最大效用

linux有自由去揀binary/compile from source
windows無得揀之餘仲要大部分都冇open source

打一句sudo apt install chrome firefox已經裝好兩個browser用得

vs

上兩個網站download個setup.exe，run佢然後click好多次next再choose install location

邊個先係易用？

Linux無precompile binaries？全部都要由source compile？

爸打你訓咗幾多年？我用Ubuntu/Debian系Linux咁耐絕大部份時間晤洗compile source。要compile source通常係做project。

BTW 我90年代用Slackware都已經有好多precompiled binaries。OS部份嘅係唔洗compile就咁裝（有4～5隻CD ROM）。係OS以外嘅先要自己搞，有好多要compile。

但呢啲已經係20幾年前嘅事。

去到做大量automation，就會發覺API/command line方便好多

揀compile option都有嘅，好似kernel都大把modules揀，但係其實大部分人都係用package manager precompiled，快咁多有得用

using commands make you a better programmer

唔記得Command無得Google，見工interview前又要背Command 。

如期晒咁多時間去記d command，倒不如拎d時間去做其他野好過

用Ubuntu咁耐好似未試過compile kernel。用Raspbian就試過，因為要low latency project先要compile過個kernel。其實而家無乜事都係跟OS upgrade算，方便好多。

Preempt rt?
我有個use case諗緊好唔好就咁isolcpu+pin算

問吓M$點解會搞個powershell 出嚟？玩咗幾十年GUI仲話打命令成為歷史，呢幾年行回頭路學Linux啲「落伍」嘢

Yes, preempt-rt. 不過都係有問題有時幾個有先後嘅input讀出來同一時間。而家係用Arduino做I/O，RPi行main program同GUI。

呢個都係我另一個有諗既方向 不過我個use case未必咁critical 唔值加多塊板

咁即係拎 d 時間做乜？

你試下幫gui program 做documentation 要cap 幾多圖
寫嗰個又花時間 睇嗰個又要碌上碌落
一頁A4 紙cap得嗰兩張screen 睇到人都癲

唔係話command 無敵 不過好多system 野用command 做係快手方便好多
調轉頭你要做份word document 就梗係GUI 方便啦

題外話, 話linux 要成日打command 既應該無用過android

無端端又代Windows 打Linux cls. 而家係GUI vs CLI！

Windows 一樣有power Shell。
Linux 一樣有android。
還需要使用！

可以考慮裝支咪，語音輸入command 就唔洗打

依家時代變啦，唔識電腦同program好蝕抵
好多商科所都開始要學，甚至有d文科都要

之前見到台灣有個programming blogger 係哲學系畢業

見唔少台灣文科生都自學寫code

首先要搵到份用到Linux既工，否則就算你死背command都唔會有人認為你有經驗。

人類就系 電腦 / 數位 / 虛擬 世界既造物主

學懂編程

對人類了解現實世界 構成 / 運作 有裨益

你因為返工用 windows ?

所以香港咪有咁多電腦白痴囉
以為只有IT行業先有需要學電腦知識

學電腦知識一定係由linux入手

依家多左好多工需要linux啦
唔計IT行業，依家金融業都多左好多要machine learning, cluster computing, quantitative analysis
依d專業職位大部分人唔會用windows嫁

同埋學術領域(物理學,天文學,航天學...etc)都係用linux同mac
windows係垃圾唔存在

底層用家咪成日用 windows

Linux server 佔左90%，佢定位同家用機唔同
Windows係家用機方面真係一流，門檻低易用易fix
Linux programming 同management 方面有更多選擇更易搵到啱用既

利申：打機用windows 工作用ubuntu

windows 易 fix 真係不敢認同

對新手黎講
Windows係佢餵到黎你就食,佢唔餵你就等餓死
Linux係community教你點去搵食,當你識咗點搵食再去回饋返個community

windows先複雜
我敢講十個又九個IT狗都冇乜試過認真fix windows既濕鳩問題(單係有adware出現,十個有九個都只識叫你重裝/裝adware cleaner)
個堆resgister同埋permission真係痴撚線

所以有人會用debloat軟件去disable/uninstall晒呢大堆register同windows apps

每次一重裝windows就要搞一大輪都幾係野

連log到搵唔到, fix乜

How to fix problem in Windows

Step 1: install gentoo

當windows出新問題係好難處理
但日常用家會出現嘅問題9成都上網有簡單方法解決，而出現問題既次數就我而言明顯比linux少
打機睇片喱啲好易處理

係日常而言linux程式之間兼容問題遠多於windows

你地做開system野緊係覺得windows 煩啦
我Linux 睇片開discord講野會lag到爆無人識解決但windows根本唔會出現喱啲問題，打機都順好多

用咩睇片？咩CPU？ Google喺Linux上面disable咗Chrome嘅hardware acceleration，如果係用Chrome+唔係好勁嘅CPU嘅話，唔意外，因為用緊CPU做decoding

其實日常有咩程式 linux 會有兼容問題？

嗰個所謂「登錄檔」regedit 嘅嘢，根本冇完整文檔比用家，裡面嘅key代表乜冇人清楚哂

regedit裡面真係乜狗屎垃圾key都有
每個software都有附帶唔同key
uninstall完software但佢嘅一抽reg仲未清
一係要用ccleaner之類嘅software去清
一係就唔理佢 由佢繼續存在
淨係呢啲垃圾key都浪費唔少電腦資源
同埋其他冇用嘅windows services

ccleaner
bleachbit

thx